被指性別歧視 佐丹撤回新系列廣告

Hong Kong fashion brand Giordano has been forced to remove what has been described as a “sexist” advertising campaign for a new clothing line after mounting public outcry on social media.

The “Team Family Series” advert shows a family posing together with the wife wearing a T-shirt emblazoned with the word “Cook”, while the man’s shirt reads “Work”.

The advert posted on social media last week has drawn fire online from dozens of outraged users, with some threatening to boycott the store because of the “sexist” image.

“This ad is an absolute disgrace Giordano,” one user wrote. “Unforgivable for a modern brand to stereotype men and women in such an awful way. Shame on you and get a grip – it’s 2018, not the 1950s.”

Another user wrote: “I just had to unshackle myself from the kitchen and break from my ‘cooking’ duties to let you know that the 1950s called, they want their attitudes back. How on earth do you call this ‘family time’? Absolutely disgraceful. Shame on you! #notmyfamily.”

平權撚真係痴鳩線

簡單嚟講：女權撚話女人著Cook等於性別定形，所以屌鳩佐丹奴

我果日睇到都嚇左一跳
實俾女權插啦

乜L嘢佐丹

左手丹我就識

應該搵個女人著一件寫住Bitch既衫

女權撚都痴線
係我就出返件fuck同being fuck

打漏個奴

Cry 同play嗰2個細路都要告虐兒啦

屌! 啲平權撚真係好撚煩!

女著work男著cook既話又會話忽視女性對家庭貢獻
女著play又會話暗視女性懶惰乜都唔做
女著cry又會話暗視女性係弱者

好似從來無男權撚搞過呢d事

冇人講男人件Work...
雖然都係要做，
但反得件Cook就做樣都反埋件Work啦

現今世界冇男權

以為係喬丹

若果理論成立，《方太生活廣場》之類節目，已經唔能夠喺2010年代存在

點解男人要work

好快全世界得返淨色TEE
不過班女權撚玩起上黎一定顏色都有歧視

如果件work淨係得男裝 cook淨係得女裝就話岐視姐

其實COOK 都可以係讚美

男cry，女play

成班女權撚真係腦生草
煮野食就等於係歧視?
fb d傻鳩厹以為擦女權撚鞋就有西屌仲好笑

又要做雞 又要威

唔好柒啦 人地都冇話係女權
而家講緊性別歧視
講緊女人唔係淨係cook 可以work
調轉男人唔係淨係work 都可以cook
同一翻說話都可以係男權撚
點解男人淨係返唔可以煮飯咁既意思呀

我仲以為係投訴個cry

我相信冇男人會介意自己冇得煮飯 出得聲嘅九成九女權撚

淨睇幅圖真係睇唔出有咩問題
要睇埋篇文先知

隔離POST先話女人要求男人有錢

吓，香港好多女人以嫁著個錢老公有得做少奶而自豪個喎，我係咪活嚮平衡時空

香港何止女人，連男人都唔想work架，啲女權諗嘢脫離晒現實

屌 歧視家庭主夫

如果男人著cook
又會話得男人做廚師系職業性別定型

佢哋就係連 cook 都唔想

之前日日行過都見佢地model著緊，
尼幾日突然換晒啲衫，
垃圾公司輸左俾垃圾女權

女權撚又贏

女權撚係WORK同COOK都唔想要

屌 唔想cook咪咪撚著囉 女權撚真係on撚9

痴撚線

遲下gay佬平權撚都屌埋一分
點解一定係兩公婆唔可以係男男/女女

男人cook
女人work
會唔會有人投訴

btw性別定型係sexist咩

係呀
女人最好印 work

女人都要
婚前有車有樓
婚後俾家用交水電煤租

支持女權
反性別歧視

而家係女權撚歧視廚師，歧視煮野食的職責。

個人覺得性別歧視通常都由性別定型開始

真係好撚煩

平權撚就係嫌個世界太清靜

Feminist,go back to kitchen
Fuck u

sexist都有好多派，要定義點為之sexist講一個sem都未講得完

我通常理解sexist係因為性別而失去某種權利/待遇唔同
但定型可能純粹認知上男會work女會cook, 轉換左頂多問你兩句
利申冇研究

唔係女權撚邊講得出呀

除左女權撚之外仲邊有人咁得閒去告

裝翻個腦啦

你都戇鳩 件衫印乜就代表佢地淨係識做啲乜? 咁駛唔駛成件衫印滿哂佢地識做嘅野呀 呢啲衫本來就係以得意有趣為主架啦 成班偽平權撚係都要拉埋去呢啲野講

你諗乜嘢咪睇到咩囉，根本班友自己就有性別定型

啲平權撚係咪佢地啲對手黎

女權撚認為四個models都要係女人
咁先反映到女人咩都兼顧到
先至冇性別定型

男同女果兩件衫調轉應該就沒人屌了

我以為投訴冇基佬家庭添

佢地唔係要平權咁簡單 係要越權

我又覺得D 平權撚冇錯WO

一督老鼠屎，搞喎成煲粥。

含啦，臭屄。

個廣告係on9喎，點解男人老奉work

cook 好低級咩
On99

見到長頭髮就當係女人？
你唔畀係女性打扮嘅男性？
或者係女性打扮嘅跨性別人士？
一口咬定「要女人著cook字係sexist」
本身就係sexist

屌你老母西女人
係咁屌個cook
咁男人係咪一定要work呀，唔屌埋既？定覺得好正常？
女權撚真係癡撚線

女人煮野係咪唔得？

件衫擺明有問題
咁多連登仔仲話女權乜乜乜

細路女 play
細路仔 cry
就冇事咩？

有無人sd去香港政確，睇下班友又up咩鳩

麻煩d平權撚告鳩埋港鐵
D廣告入面永遠係男人做賊做扒手偷女人野
嚴重貶損女性自衛能力

佢地嬲鳩你串錯, 應該寫cock

直接印個WIN字上去啦
根本女權=贏權
輸打贏要最叻

改返做MONEY就岩晒

改返個男嘅做Sugar Daddy就啱

點解個男仔就要cry, 但女仔可以play

有咩問題

比佢sleep佢

平權撚同啲正字撚一鳩樣正仆街

啲comments話宜家咩年代，女人仲係cook，咁我想問咩年代呀，男人仲一定要work？男人照顧家庭咪又係實俾你班女人笑冇出息

將隻字改成cock滿意未

連登仔咁都話無問題
依家佢夾硬將sex(biological characteristic)同gender(social role between male and women)拉上關係

女人係社會上就一定係要cook
男人就一定要係work?
點解佢地係社會既定位要同社別掛鉤呢？
唔係stereotypes 咁係咩野？

COOK 你老母, 而家D女人識鬼煮飯?
寫住 SEX MACHINE 就差唔多

認真 幅圖頭3個reply都正常
但女權西第4個reply就衝出黎柒

連登仔係屌人過分敏感

求其搵4條人着幾件衫sell下新衫
成班平權撚痴咗線硬係將你講個d扯上關係

搞清楚人地屌咩先

最新消息：頭先走去望，全部衫無晒，唔知賣晒定收晒呢

佐丹奴真係豬撚到呢！
你放個女人著件cook 大鑊過係女權撚面前拎碌鳩出嚟

女人係kitchen

whese did my washing machine go?

屌，真係好撚on9
洗唔洗每件都有齊work cook cry play 先公平呀？

咁係咪女人Cook 男人Work 就係呢個組合有問題?
係咪著咗Cook 就唔俾Work, 著咗Work 就唔俾Cry?

呢個世界一向都係諗咩嘅人就會睇到果樣野,
平權撚成日都覺得自己受迫害,
跟本呢班撚屌睇咩都唔順眼.

過唔過份敏感就好難講
性別定型不論對男人或女人既壓迫係鋪天蓋地
有時唔係淨係大件事先要拎出黎講
因為意識形態既野 不論大小事都會宰制住

可能就算拎出黎講都唔會影響到d乜
但反抗下 好合理姐

佢女權上腦，俗稱女權撚

（根據女權撚講法，乜性別都可以支持女權，所以無性別定型）

可能當左女人要俾人放條J響心口掛

咁你又真係幾on 9

我話你女人着cook忽視咗班廚房佬又得唔得 真係on撚9咁都有得攞嚟講